民主派拉布、輿論戰施壓

2019年04月04日

民主派拉布、輿論戰施壓

民主派議員昨在會議廳外抗議，促林鄭月娥撤回引渡惡法。

【本報訊】立法會昨日就《逃犯條例》修訂展開首讀及二讀，代表立法程序正式展開，民主派議員在保安局長李家超發言期間多次提出規程問題，又展開拉布策略，全日會議多次點人數。有民主派人士表示，往後幾個月會想辦法拖延會議進度，更要預留力量在地區宣傳，提高社會關注，才能真正對港府起施壓作用。

相關新聞：列記者被屈藏毒實例 證內地無法無天 13傳媒組織抗頭上利刃

梁君彥護航 阻提規程問題

民主派在首讀議程展開即提出點人數，又在返回會議廳時高叫口號抗議修訂《逃犯條例》，並在李家超動議草案發言期間，多次提出規程問題。民主黨許智峯表示，有市民就修例提出司法覆核，質疑修例違反《人權法》，要求局長澄清會否撤回條例，惟主席梁君彥為港府護航，未有處理，並警告若許智峯不斷重複提出規程問題會被視為行為不檢，有關做法惹起爭議，公民黨譚文豪要求梁君彥解釋，議員提出規程問題為何會被視為不檢點。

公民黨郭家麒要求李家超澄清修例有否違反《基本法》第二、四等條文，惟李家超沒有作出澄清，僅表示會在稍後進行的法案委員會解釋，民主派區諾軒反駁指，若果修例建議違反《基本法》，即不應提上立法會審議，要求當局澄清，惟李家超一再表示沒有補充。

《逃犯條例》修訂首讀後，民主派仍在之後的議程多次要求點算法定人數。據知有關行動來自民主派會議召集人毛孟靜的建議，覺得立法會由開始審議《逃犯條例》修訂開始已進入戰爭時期。有民主派人士稱，暫時未有共識如何應對修例，但可以預計未來立法會會議會出現不斷點人數的情況，坦言在港府硬闖及建制護航之下，只能將會議進度拖慢，換取港府在7月死線前不能如期通過。

民主黨昨高調反對修例，嚴詞要求特首林鄭月娥下台，該黨人士表示，議會拖延或只是消耗戰，更重要的是在地區上將輿論發酵，為港府、建制派製造壓力，故正準備連串地區推動工夫。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
林鄭死撐「堵塞漏洞論」英解密文件踢爆京88年主動棄商引渡

下一則
下一則
列記者被屈藏毒實例證內地無法無天 13傳媒組織抗頭上利刃

列記者被屈藏毒實例 證內地無法無天 13傳媒組織抗頭上利刃
金融界憂外資撤離掀失業潮
鄭若驊解畫 被轟不熟刑法
謝偉俊料掌法案委員會
聲援地下教會 陳日君憂被內地引渡
林鄭死撐「堵塞漏洞論」英解密文件踢爆 京88年主動棄商引渡